進擊的巨人 112話 情報生肉

考眼力遊戲

梁國雄議員

24小時之前已經有

殘體慎入

好撚正

日文版

悲劇

未有翻譯就鳩up下
諫山留得啊妮實有佢原因
而家啊撚又開始苦肉計
會唔會係想食晒巨人之力再封印自己?

艾撚又來中二病上身 拯救世界mode
明明之前先要人配合佢

主角又要中二病救世界

呢個唔算中二病啦
艾倫又唔係咩憤青 憤世嫉俗咁
只係犧牲自己姐

三笠BB

Reddit巨人討論區唔畀人post非官方source
然後flexseal出嚟抽水

生肉

巨人呢套野人氣急跌,劇情真係變曬質,唔係咁多接受到,故事background太亂

變質定升華 你諗多次
另外跌人氣冇咩所謂啦 我英op呢啲低質作品都大把人睇 代表唔到咩

你噏乜

有咩咁亂

buy buy地
呢套野真係唔啱弱智睇

人地仲係銷量榜第3定4 急跌?

韓肉

佢應該係唔想拖累兩個老友先講野激走人地

雖然唔知佢兩兄弟想搞乜
不過可以肯定又有好多便當

賈bitch

阿明快撚D死啦屌

wtf
我撐佢

阿撚終於似番個男人

艾撚想做魯魯修

雖然巨人唔太按情理
點睇主調 都係阿明 左膠+少少現實角度會活到最後

個個都咁估
創哥點會咁老套

搞到米卡莎bb喊

由始至終阿哥都冇放棄過要隊冧兵長

為咩究竟? 唔知佢想點

留名等熟肉

等中文版

又係扯到行晒咁等中文

兵長都冇放棄過隊冧阿哥

阿撚話自己自由嗰度感覺有古怪
賭五毫子係伏筆

虐虐兵長

吓？死追爛追、追到睇唔明就隨便抌低句「變質」然後拍拍籮柚走人

嬲

事實佢可能只係睇得幾集

點解要幫法爾科沖涼

點解個賈bitch都會坐係度

兵長

好驚，諫山大飯堂係咪又要開飯啦

走唔出個cycle

食哂8個再分

派便當

返去睇死神啦你，唔送。

咩料？

艾倫點解要咁做 成班朋友隊友以前同佢出生入死 Mikasa仲要鍾意佢

話說艾倫算唔算係最冇自由嗰個呢

slave of freedom

就算最後解放到艾人既自由
自己年期都差唔多到 都係要死

N年前我係Reddit見到有個人對艾倫而家嘅狀態有個幾得意嘅見解，個個人話：

進巨可能由始至終都唔係好嘅巨人。因為其他嘅巨人都有好明確嘅一種能力，但進巨係冇。話就話進巨會「為左追求自由不斷前進」但呢個唔算係一種能力。有個大膽嘅假設係進巨所追求嘅自由唔係Paradise嘅自由，而係惡魔嘅自由。進巨利用「自由」呢個概念去操控宿主做惡魔本身想做嘅野。當宿生對自由嘅追求愈強烈，進巨會比更多嘅力量佢，但同時會更控制到宿主。

去返呢一話艾倫話呀明比貝爾托柒控制，咁如果照佢咁講，佢係咪都係比三隻巨人前宿主控制緊？加上佢擁有巨人之力咁耐，會唔會其實真正嘅艾倫一早已經唔存在。有好多人話艾倫咁講係想遠離104，自己承擔責任。但我覺得佢同三笠講嘅野係真心。

同埋艾倫話佢憎三笠嘅原因同世界驚/憎島上面嘅人一樣呀。「因為你係阿克曼血統嘅奴隸，所以我好憎你」同「因為你地係尤米爾嘅子民，係巨人之力嘅奴隸，所以我驚/憎你」。

可能最大嘅奴隸先係艾倫

自己唔睇唔鐘意就叫人氣急跌？你睇睇2018日本漫畫銷量榜先啦

btw 套漫畫呢家最大嘅bug都係關賈碧事

輕鬆上船死莎夏 輕鬆逃獄

有冇人已經唔想估
巨人最精彩嘅就係你估唔到佢嘅劇情
一齊等一個月等佢開估算啦

但如果真係惡魔
咁梟所講既要愛其他人係咩意思？
我唔認為惡魔會咁講

應該話係宿主本身比進巨操控嘅程度。個人覺得艾倫本身已經有強烈追求自己嘅意願，相對來講佢比進巨控制嘅程度重過梟

你自己弱智就收皮啦，入返弱智科病房啦

兵長咁都唔使死既話真係可以封神

阿爾敏思想俾貝爾托特控制咁艾倫都係俾梟控制緊咋嘛
其實兵長知道咗艾族吸到煙後吉克一嗌就變巨人應該一早斬吉克手腳
唔斬晒都起碼輪流斬左右腳嘛，唔洗搵人帶佢大小便
而家等睇兵長忍痛怒斬卅隻巨人
不過今次明知係同伴變

第一點同意呀。加上艾倫有三隻巨人，究竟佢比邊個控制緊？睇完想講，你憑乜野話呀明比人控制？我好buy呀明講：你可能先係最大嘅奴隸。

不過兵長唔知啲紅酒有野，就算斬佢吉克手腳，佢都係可以叫架

到底果兩兄弟搞緊乜

好似凱尼講咁 每個人都係某樣野既奴隸

兵長殺哂班巨人唔成問題，問題係兵長應該清哂班巨人先定追吉克先
你殺巨人先就實比吉克走甩，唔殺巨人走去追吉克比班巨人係牆內周圍行實死得人多，而家調查兵團又四分五裂冇人殺巨人，真係睇兵長點選擇

呼叫變巨人呢招真係好勁

噉揀應該追吉克先。
因為如果俾佢接近到兵團/高層，實黎多次吶喊。
加上如果佢係向住艾倫嘅位置進發，falco真係會變

吉克呢一叫 會唔會變埋班憲兵高層

後面D主觀情感冇話對錯既,不過第一句"人氣急趺"真係笑死人

唔好成日係自己圈子內圍威喂喇,多D睇下自己圈子外既野

今次世界大亂了

所以好似艾倫咁一直追求自由，某程度上佢都係奴隸。咁仲係咪叫自由

我發現艾倫由「我們/你們」自由慢慢變成「我」自由

攪到咁 都係牆內左膠 濫權高層攞來
又想唔死 又要濫權 又要控制絕對武力

到底艾倫係真心定假意
咁樣對mikasa 我唔信
佢講既野可能假唔晒
但我覺得 佢肯定係重視mikasa同阿爾敏

艾倫應該係有預知同改變未來既能力
佢做既野 都係為左拯救艾族
最重要係拯救mikasa同阿爾敏

好虐心呢集.....

有個位未係好通
兵長同Kenny係遇到宿主前已經覺醒
姐係阿克曼其實可以冇宿主都好勁?
同埋頭痛呢樣又冇見過兵長同Kenny有
兵長亦可以用自己意志由得團長死

啫係兵長唔係團長個slave?

兵長又唔係識到團長之後先覺醒

覺醒同認主應該冇關下話

兵長未見到團長已覺醒，肯尼未見到上上任王已經做左開膛手

但係兵長同肯尼都已經死左個“主“入左冇支柱既狀態

另外兵長既主唔一定係團長既

問題係艾倫就係講個覺醒機制係要有齊條件先開到嘛
同埋阿克曼係奴隸一族點解偏偏係佢地反145代王既消極主義
搞到被人迫害

會唔會俾前代巨人影響應該係睇意志力，同本身相性

以萊納為例
萊納繼鎧巨，鎧巨係上進，有領導能力，有榮譽感同同伴意識，但萊納自己軟弱，自卑，偏執，冇領導能力，冇錯繼承左鎧巨之後性情大變但係佢自己本質太強都變雙重人格，返左馬萊之後仲一度由自己原來性格主導變左悲觀撚，差d自殺

貝爾托特的確有俾阿尼串過佢“變得“多愁善感憂悠寡斷，而佢亦有自覺，呢個應該就係超巨既特質，而呢個特質亦出現響阿明身上，阿明明顯左膠左，冇左以前果種乜都做得出既感覺，但係唔一定就係貝爾托特控制阿明，貝托本身亦唔一定係多愁善感憂悠寡斷，因為佢決戰一役，下定決心，而且魯莽咁用哂巨人力而輸左，呢個應該至係貝爾托特既本來性格，所以係超巨影響阿明，而唔係某一代超巨影響佢，而且遠唔到控制，貝爾托特最後都擺脫到用自己性格決戰亦因此而輸

而格里沙性格同進擊巨人差唔多，繼承左之後只係由氣餒變成再出發，而阿撚係格理沙個仔，本身就好撚頑強好撚激進，佢未繼承進巨都夠膽童孩之身殺強盜，所以呢兩父子繼承進巨只係相性好怕且冇被控制既因素，就算有，意志力咁頑強既人受影響應該都唔會大

之前作者話兵長嘅主係團長

不過三對主從之中係得三笠咁明顯過分執著保護主人
肯尼同兵長最後都放手let it go

但好似今集阿爾敏想打柒艾撚果陣係，三笠係自動波咁衝上去而佢又唔係好理解自己呢個反應

係咪因為當時咁絕望嘅情況下艾撚救左自己先影響咁大

d角色呢一刻點講，講d咩唔駛盡信同過多解讀既，過幾話用另外一個角度解釋又會解得通呢種手法諫山就成撚日出

都係志在9up下

單靠義勇軍根本無可能安排到大量加料紅酒去帕島，好明顯馬萊背後高層（戰鎚）一開始就同吉克合作，只係唔知點解要犠牲戰鎚

屌你老母

威利家族（戰鎚）係一心一意借全世界之力推島入面所有艾爾迪亞人去死，艾倫同吉克既初衷係要解放雷貝里歐同島內所有艾爾迪亞人，咁緊係要殺左戰鎚唔比佢搵帕拉迪島既艾爾迪亞人做醜人啦

其實吉克咁老謀深算，我諗而家都未能夠百分之百肯定佢同艾倫嘅目的係相同，我諗唯有睇作者解畫

兵長叮緊飯盒了

兵長唔會死架 ，佢應承咗團長要殺猿巨

兵長嘅原形係DC漫畫嘅羅夏

雖然我睇唔明日文
但睇住兵長要焗住殺自己同伴
真係好心up

啱啱睇完生肉 可能會理解錯
但我覺得EMA個part 艾倫唔係做緊戲，但有目的咁diu佢地
艾撚講個幾個重點，都係吉克同佢講，
佢搵笠明係想試下吉克講嘅係咪真
阿明個邊佢係先試探下佢係咪真係有去搵阿尼
好衰唔衰佢又真係有去搵阿尼，令艾倫覺得中左吉克講個套
但我係認同樓上有幾位巴打話，係巨人本身影響左佢地，上一手繼承落黎嘅淨係得記憶
因為阿明搵阿尼淨係用托柒啲記憶都解得通，阿明阿尼嘅關係前期都有著墨過，睇埋記憶，去搵阿尼一啲都唔奇
三笠個邊艾倫心入面都有個底，之前都已經成日護住佢
但我覺佢心入埋仲有一絲懷疑呢個血統論
不過三笠係佢講左咁多過份野之後，仲幫佢擋住阿明個拳
又令佢覺到吉克講嘅野冇錯
艾倫試完佢兩個，就間接證實晒吉克同佢講嘅係真，
而吉克講嘅肯定唔止呢兩樣，例如仲有地鳴嘅真相
真就一定唔係100%真，阿卡曼血統，頭痛，覺醒，宿主
睇埋兵長個case就未係好解得通
吉克就好撚好彩咁up中晒笠明啲特徵，咁艾撚都冇得唔信佢
btw覺得艾撚話憎三笠係真
佢都唔係第一次話唔中意三笠成日護住佢，睇得出佢以前都唔耐煩
之前就講得婉轉啲，唔係你個仔唔係你細佬，
今次只係好撚直接咁講左出黎，仲加埋啲咩家畜
佢啲語氣同第一次見艾倫西面西到咁出面
完全唔似做戲做出黎

兵長仆街啦呢鋪

艾倫點會守護一個佢憎既人

放心，吉克無車無剩，點會走得甩

就算變巨人都唔會快得過立體機動裝置，除非有人按應

睇過以前整鐵路果集同104期嘅對話，仲有發動坐標前話以後會再幫三笠圍頸巾
實在好難想像艾撚係真心討厭三笠同唔在乎朋友

我都覺艾倫呢句野係真心。

（唔係話引起咩罵戰）點解艾倫做咩都可以用「為左保護104」來解釋。其他人所做嘅野就直接決定？（單純地因為牆內人左膠所以就否定佢地嘅諗法？）

我覺得艾倫而家做緊嘅野唔係「艾倫」本人想做，而係佢身上個幾個巨人嘅前宿主用道路控制佢。正如佢片呀明一樣。

到而家進巨嘅能力係咩仲係未知，我反而期待之後嘅走向係艾倫為左追求一直認為嘅自由，變成左奴隸，然後104/兵長佢地隊冧佢。

淨係呢張已經知係佢做緊戲

其實都唔算？
兵長同肯尼嘅主死咗，但兩個人都有對主嘅執着
報仇同力量頂點？

有中字未

同問

唔明個Ackerman保護機制，兵長成日當艾倫波咁踢都係為左保護佢？

我個人係覺得艾倫自己嘅記憶同梟嘅混亂晒。而家艾倫對自由個種強烈嘅追求導致佢更容易比進巨控制。
（咁諗好似好黑心 ）

尋晚有速翻

但比人DEL左POST

黑心起邊

艾撚變左仆街

但原因只係比人思想操縱/做戲

好心就差唔多

可能一半真一半假
兵長同個癲佬都無畫過頭痛
對上代王 跟團長前已經覺醒左

好啦，馬萊篇之前我已經覺得佢仆街
好似Jean講：你要展現到你係值得我地跟隨。跟住就係撚咁比人捉走。兵長係到回憶過去點幫艾倫，個下真係好灰機。

先前仆街起邊

而家艾撚都係艾族最優先, 佢乜都唔搞分分鐘比人滅國

除左今集仆街到震(似做戲, 想激走三叔), 大方向唔可以話佢錯WO

無力量既話根本無得DEAL

可能我否認左做戲同預見未來呢兩個point
我同意要向世界展現力量，但我唔係好buy艾倫而家處理互不理解個時嘅手法。就好似係：我有三隻巨人係手，你唔可以失去我，我想做乜都得。

同埋我而家懷疑佢話自由，究竟係邊個嘅自由。不過都係等正式繁中出左再深入啲睇。

忽然有個癡線既諗法，就係耶倫娜其實係大地惡魔。

根據呢幾話既劇情，大部分人都係直接聽令於耶倫娜，正常邊有可能全部單靠一個人直接管理成個組織，我懷疑耶倫娜有類似分身既能力，成套漫畫除左巨人同阿卡曼，就只有大地惡魔有可能有超能力。同艾倫接觸果日，明明艾倫住所同佢既距離唔短，我懷疑普通人係咪咁輕易一日之內可以同艾倫接觸到。

由耶倫娜係大地惡魔引伸到另一個重要劇情，就係其實女王個BB其實係耶倫娜既，咁大地惡魔有變性能力應該唔需要解釋。

2000年會唔會係大地惡魔（即係耶倫娜）重生所需既時間

我賭最後係兵長攞住zeke個人頭出黎,創哥每一次要角色發誓一定會俾佢實現,好似米可咁,係放棄咗反抗就死。

咁falco咪可以食zeke!!

但如果係自己想追求自由,咁係自己既意志bo

作者冇比團長去到地下室
雖然唔想 但我覺得兵長一定會死

再睇番110韓吉同黑人對話，個衛兵無lala食蘋果，大家都知所有大地惡魔既故事都有蘋果出現，而諫山係好注重細節既漫畫家，我諗衛兵食蘋果就係為左暗示耶倫娜係大地惡魔

所以我估之後兵長會用自己做例子開解mikasa, '其實你係因為愛佢先咁強大,唔係因為ackerman血脈'令mikasa知道自己係真心愛eren既

我都覺,但沒咁快掛

好顛 但任何諗法係創哥手下都有可能成真

咁可以解釋到點解耶倫娜對巨人有超乎尋常既興趣，同埋睇番106話黑人有關神既言論，點解耶倫娜既表情咁奇怪

追求任何野都係出於自己嘅意志，好似Kenny話齋：人就係要成為一樣野嘅奴隸，追求權力，錢，女人等等。咁換晒上面堆野做自由一呢個詞語，咁追求自由算唔算係奴隸

如果奴隸係解做:你擺脫唔到一啲野。咁eren擺脫唔到追求自由的確係奴隸

有熟肉未

好似未

你咁講法，個設定有少少似希臘神話嘅特洛伊戰爭（Trojan War），而 Yelena 同蘋果都可以喺入面追索返。

一嚟 Yelena 係希臘寫法係 Jelena，而 Jelena 詞源係 Helen（Helen of Troy ： 引發特洛伊戰爭嘅女人）。而所有事件嘅導火線係基於一開始三位女神曾奪刻有「獻給最美麗的女神」嘅金蘋果。

我覺得蘋果係暗示大地惡魔擁有類似創世紀條蛇魅惑人心既能力，耶倫娜正正係非常善於魅惑人心既人，當然一切都係鳩估

呢句野真係好到肉
可套用係任何投身社會的人

但其實推斷佢係惡魔之前，我反而比較buy佢係 Eren Kruger 個女。

身體特徵
鼻樑高度、髮長、身長、眼神幾乎相近。

地位
都係馬來軍人，相似地好多分鏡都係寫佢哋同一位高層工作。

詞源
エレナ/エレーナ/エーレナ (Elena 他) は、ロシアなどヨーロッパで広く使われる女性名。 ヘレナ (Helena) に由来し、他にエレン (Ellen)、ヘレン (Helen) などの異形がある。 南スラヴ圏ではイェレナとなる。
簡單來講，姐係 Yelena 係 Eren 女性化嘅名稱。

未揭露姓氏
基本上大部份重要角色諫山一定講埋角色嘅姓氏，係去到一啲刻意想留復筆嘅（例如Zeke Jaegar）先至會喺登場嗰陣唔講性。

Eren Jaegar 見完 Yelena 態度轉變
如果 Yelena 係 Eren Kruger 個女嘅論說啱的話，噉想像到 Eren Jaegar 發現真相嗰陣嘅表情會係點。

係佢個女真係有可能
咁就可以解釋晒佢嘅行動
同艾倫見完佢之後好似成個人唔同晒

8號都左冇熟肉
不過開心嘅係下期1號就有得睇

其實真係月尾就有
見下期都係寫1月9出

琴日先出架喎，邊有咁快

淨番最後12話
都差唔多啦

其實係咪淨番最後12話都未真正confirm到
12話感覺有啲趕

每年12月都有兩集睇

fake news
唔係

好正呀
追求自由反而變成自由嘅奴隸
好buy呀明講呢句

paradox

諫山創快啲強姦我個腦

其實我好期待兵長同三笠嘅阿克曼故事線

兵長回憶每次救艾倫都要死好多同伴

講到阿克曼族的覺醒

搵到效忠的君主-覺醒-獲得身體強化和祖先的戰鬥記憶

但如果同君主的意志不同，就會頭痛

兵長祖先係歷代王的護衛
兵長舅父效忠上上代始祖巨人
咁兵長的效忠對象係邊個？

可能係自己

但兵長舅父未覺醒都好很勁.....
兵長又係由細到大都好勁.......

你信艾倫 ?

唔信

團長？

兵長好似講過自己係細過既時候覺醒, 應該唔會係團長
同埋KENNY未效忠上上代始祖巨人都應該已經覺醒左

覺得艾倫係9up
得mikasa係覺醒同認主同時間進行
兵長同kenny都係認主前就覺醒左
Kenny殺憲兵前就覺醒
而兵長，就應該係細個個時kenny見到佢覺醒左
可以保護到自己先走
但艾倫講到阿卡曼覺醒條件係認左主先覺醒到

我覺得阿克曼只係聽始巨/進巨命令
只係阿撚係到9up姐
細個mikasa救阿撚個次係自己本意
只係阿撚為左反目求其作

上面有人話吉克走佬有邊個接佢
四圍都係草原,我9UP係車力或者本身兵團剩既馬

3人組講數個度 我覺得好似 萊納同艾倫喺地牢傾咁
又係有一個目擊者--賈碧/法爾可

兵長1打30我覺得無咩事
森林啱晒佢發揮

今集諗返起第1季
艾倫變身舉大石封牆洞,變身就打三笠好似仲未解釋

兵長最尾似立緊flag

變身打三笠只係佢個時仲未完全控制到巨人
一時失控，見到邊個就打邊個
應該唔係咩伏筆

痴線好撚精彩同好sad

有啲不詳預感
110到112解咗好多伏筆
但係解得唔完整/有矛盾
到底係創哥專登fake我地定係爛尾先兆

anyway相信創哥 當年皇政打後冇令我失望過

107-112*

咁又一話

兵長唔好有事啊

雖然機會好微，但求下諫山唔好虐我兵長俾個HE佢pls

本身睇情報都以為兵長立緊flag
但睇完熟肉又覺得唔多似
啱啱先再發誓會殺死吉克
冇理由連打都唔比佢打，就比吉克嘅無腦巨整死
不過覺得兵長最後嘅死一定都同吉克有關
反而韓吉拷問flag都突然立得飛起

兵長今集好似立曬flag咁

重未有得睇

真sad

兵長同三笠d經歷睇到心都痛

我反而覺係吉克fake艾倫，艾倫講d野似係真心話

佢都唔會知兵長同kenny d經歷

反而啊明最後講佢都係做緊奴隸有d弦外之意

你信左邪教為例，你都覺d野都覺係自已判決去做，但唔知係潛意識比人影響左

真係的話吉克最終目的係咩就更難估

兵長唔好死

係
完全唔知佢想點
想將成個世界毀滅?

艾倫應該9up
但米卡莎聽佢9up完幾句個心又信埋
先去幫手擋

會唔會進巨能力本身真係「為自由不斷前進」，延伸噉講，姐係進巨擁有完全嘅自由意志，唔受始祖洗腦，屬於始祖嘅對立面。

又未必既
艾倫食左戰鎚拎左啲乜記憶都未知
分分鐘玩返佢轉頭都有可能

重有人未睇到漢化咩？

Btw今集好撚刺激
兵長以為自己31圍1個阿哥
點叫阿哥鳩叫一下變左31個圍自己

睇到我起哂雞皮

留意到兵長戴緊既係對人立體裝置
咁點打30個巨人

可以肯定堅既，應該係覺醒後會繼承祖先既戰鬥經驗
巨人係繼承記憶

好似有刀

兵長唔會有事既
齊裝加上有咁多高樹
唔打得都走得

控制唔到咁不斷前進 好似已經唔係自由
真係每個人都係某d野嘅奴隸

好撚哲學

自由既奴隸
好矛盾

好刺激呀 快啲下集好無

要殺同伴

等h

吉克比兵長反殺